\section{Porque los relojes inteligentes que leen el oxígeno aún no llegan}
El santo grial de los relojes inteligentes es obtener la mayor cantidad de información de salud como sea 
posible. Hasta el momento han logrado obtener el pulso cardiovascular para combinarlo con diversas 
aplicaciones que te pueden avisar las calorías quemadas, si la rutina de ejercicio debe ser aumentada o 
disminuida, etc. Pero obtener datos de salud puede ayudar a mucho más que simplemente obtener una buena 
rutina de ejercicios. Con la lectura adecuada, un reloj inteligente podría avisar apneas de sueño, 
podría controlar la presión a una persona con hipertensión, abrir la caja de pandora en la salud de 
la internet.

Entonces, ¿Por que aun no hay smartwatch que puedan medir toda esta clase de métricas de salud?

Por ahora, la respuesta más simple, parece ser cómo se miden estos datos en el área de salud, 
a menudo con aparatos grandes que solo pueden ser utilizado para un momento en particular. 
Para medir la presión arterial, por ejemplo, se debe presionar con aire el brazo \cite{blood-pressure}. 
Para poder medir el oxígeno, se necesitan dos luces, una para emitir un rayo que atraviese el dedo, 
y otra que lea ese rayo en el otro extremo para contar la saturación del oxígeno dentro del cuerpo 
\cite{oxygen-measurement}.

\begin{figure}[htb]
  \centering
  \includegraphics[scale=0.5]{../img/sphygmomanometer.jpg}
  \caption{Esfigmomanómetro}
  \label{fig:sphygmomanometer}
\end{figure}


\begin{figure}[htb]
  \centering
  \includegraphics[scale=0.3]{../img/wrist-oximeter.jpg}
  \caption{Oxímetro de muñeca}
  \label{fig:wrist-oximeter}
\end{figure}

Disminuir toda esta tecnología para que quepa dentro de un reloj, o al menos, dentro de un dispositivo 
inteligente, hasta el momento ha sido prácticamente imposible.

Algunas compañías como apple o fitbit, al parecer han logrado disminuir la tecnología suficiente como 
para hacerlo, y lo han integrado al hardware de sus dispositivos, pero los mantienen durmientes 
\cite{apple-oxygen, fitbit-oxygen} sin hacer uso de ellos. Ambas compañías (en especial fitbit) 
están en una carrera para comenzar a leer otros datos médicos lo antes posible, con la llegada 
inminente de la internet de la salud, aquel que logre poner esta clase de datos a merced del usuario, 
será el líder indiscutido de nuestras muñecas.